\chapter{Rapporten}
Denne rapport er udarbejdet med \LaTeX  i VS Code med \LaTeX  Workshop extension. 
Der er ligeledes udarbejdet en template til brug for andre studerende på Zealand. Det forventes, at denne vil blive tilgængelig på GitHub ved senere lejlighed.

\section{Anvendte Værktøjer}
\begin{itemize}
    \item \LaTeX  - Til udarbejdelse af rapport
    \item Visual Studio Code v. 1.60.2 - Med \LaTeX  Workshop extension til editing
    \item Visual Studio 2022 Enterprise Edition v. 17.8.0 - Til udvikling af applikation
    \item GitHub - Til versionsstyring
    \item Microsoft SQL Server Management Studio v. 19.3 - Til udvikling af database
    \item Microsoft SQL Server 2022 - Til hosting af database
\end{itemize}

\section{Formål}
Denne rapport er udarbejdet som en del af pensum til Software Design på Zealand. Rapporten omhandler en case, hvor der skal udvikles en database til en fiktiv virksomhed. 
Derudover skal der udarbejdes en applikation, der kan tilgå databasen.

\section{Opgaven som stillet}
\subsection{Afleveringsformat}
Følgende uploades i WiseFlow:
\begin{itemize}
    \item En rapport på PDF format
    \item En reference til jeres kode uploades sammen med rapporten enten som ZIP-fil eller med en reference til GitHub i rapporten.
\end{itemize}

\subsection{Opgaven:}
\begin{enumerate}
    \item Lav en database model (Hint: beskriv attributes, relationer, multiplicitet, primary keys (PK) og foreign keys (FK)).
    \item Redegør for, at dine tabeller er på 3je Normalform.
    \item Lav et SQL script over, hvorledes du kan oprette de nødvendige tabeller.
    \item Lav din database, så den indeholder tabellerne.
    \item Indsæt nogle passende værdier.
    \item Lav en Windows Form Applikation (eller console applikation), så den kan lave CRUD på faciliteter.
\end{enumerate}

Besvarelsen skal indeholde de nødvendige oplysninger, så jeres lærer kan afprøve jeres applikation.